KYC/AML #8

見無人開開住先 有好工唔該介紹下

而家呢d時勢，間間都有機炒人
我個間年頭開始都話唔會再請新人

想問下KYC係咪基本上都係得contract 位

好似好危險咁

Junior 通常都係contract，但要野ok ge都會renew. (Condom位令計）

態度9hea 點都無人迫到你做野
呢個世界，無論邊行定政府
無_ 便無敵

邊間？

好似不嬲都冇得續 agent冇講？

巴打係邊搵到？

無呀
應該用咩keyword 搵 唔係好見

做左一年好想轉行

做緊咩位

呢啲工社科做唔做到㗎

咩科都做得

咁等我研究吓先
呢行好唔好做㗎

有得in？

因緣際遇
好彩既做ibank onboarding 做到60k-70k
黑仔既做細bank 2xk 完結60歲

咁揾吓呢intern做吓都好喎

鷹行聽講要就老美時間做野

利申：唔係做呢範但都係美資

EIR?

BOC AML operations manager 難唔難入

琴日in左 好似伏伏地咁

對準政權 遍地開花

有冇料爆

有firm 接左 請左一班EIR 清backlog

有無hints邊間firm?
大貓EIR聽聞少左好多case 數都唔洗跑
所以contract個堆真係自求多福 隨時完約唔續

consultancy firm
自己估下

仲係c字頭個間?

Capco 全部無renew 到啦
依排周圍請junior kyc 嗰間

其實EIR係咪即係Tran Mon？

有幾多人揾緊4萬到5萬5呢個range? 咩title同幾多年exp?

小弟3萬7 4年aml經驗 manager grade

做緊team leader?

非也

中資/港資定外資？Retail Bank？
37K 已經Manager應該係Retail Bank
IB/PB Analyst grade 28-40K

係咪半年maker role?
聽講請緊超大log人做cdd
半年contract主做corp做remediation

有冇人上星期 in 完 BOC aml operation officer 有offer

Push

今年cdd 同kyc 靜到 無fresh grad 討論

中信睇tg group 講，d team head 都好junior 同唔識野，入到去都學唔到乜野

In 咗唔請

.... 請問閣下... 有無覺得點解in 唔到
因為呢個job.. 有手有腳都應該會請

4年前仲有無其他exp?

你想轉咪去東亞囉 50k up 不過好似都係冇人做

東亞好似出左post都個幾兩個月 見佢個輪仲請大量AM 入邊環境好伏?

個幾兩個月？
西亞啲Compliance posts一年365日長post㗎，果堆openings兩年前已經係度長期請完又有人走

垃圾bank 不了，最慘係佢以為自己係大bank

有無巴打有in cmsi

邊出到呀，就執咁款

下年grad 真係唔知點好

fg aim mt la aim咩鬼kyc

其實有好多唔夠勁又唔想跑fo 數

未畢業前做左陣pt 保險，個牌仲未甩
今年fg做唔到自己想做果行想入行做kyc係咪要甩左個牌先

你要同間保險公司講唔再掛牌

補充多dd, 你係第二間機構度有掛牌，你其他banking 工既background check 都唔會過到

cdd無請人

有呀，獅子同綠色都有

有冇人知 中銀 aml operation 算唔算CDD experience有offer 諗緊做唔做

真的嗎... 依家咁高要求架咩
上兩年有手有腳就會請..

中信CDD 大家覺得點？
contract 位

轉general compliance 點睇

識有人做某間consultant 幫佢地做，都幾亂下同份policy都渣渣地

BOCHK branch service AML?

乜位？contract？

Kyc analyst grade min 1 year exp and yes

有無d cdd aml 大概25k 既工？

上面ms
你幾多年exp?

無報呀

但我識人做compliance相關recruitment，知道少少

我tg: santachow

有，CDD，最高約24-25K

有冇做緊1-2年既CDD友想轉工？
做開SME Client既
半年contract 正常有心就有perm轉 唔係即棄位

DBS 請緊CDD checker, 最高去到25k
詳請可pm me

cle001abc

add 唔到巴打你

點西法

依家都係做bo?

邊間先？

FG想揾 kyc cdd aml工
邊到有請人？

Turnover大 自己諗

有冇邊間請人？好撚想轉工，做撚左幾年了

邊間呀

FG可以點入行 晉升係點？

獅子

做過兩年分行，想轉cdd/aml

法包最近係咁請人

Payment screening 係唔係同name screening 一樣冇野學到

做緊ops
下次完約睇入唔入到kyc

tran mon

係law firm 做過KYC CDD有咩exit? 做咗2年想轉返出financial field做

Kyc/ccd 前境點？做開loan approver 心大細想轉

credit approval 好世界好多喎，前線好數你b仔都大份，點解咁睇唔開

畢業做到依家，又唔係批開commercial
Loan 遲下大方向都係automation
所以先心思思

諗計轉去corporate loan好過做kyc啦

好冇pay

咁你應該諗計轉去做commercial Loan
而唔係諗去做kyc cdd呢啲濕鳩野
而且kyc cdd愈來愈多外批
Audit firm KPMG呀BDO呀
都已經有team幫銀行做kyc

Market rate囉

Same heretg 傾？

bdo 廢架，入面最大果個都唔識kyc

有冇人做過ccb

有冇巴打可以指教下小弟
teller可以點進入返bo

靜哂，揾工揾到灰

盤谷銀行同台資銀行係咪大伏啊？

邊間台資先

最近開始轉咗做AML
留個名先

KPMG 同 BDO 一樣垃圾工 除左為個名同學獅子套cdd skill set

咁靜嘅

個市係咪差到無opening

有冇人等埋BONUS就轉

仲有咁多人想入行講真俾你入到entry位都已經無空間俾你儲經慢慢上，一早飽和晒

就嚟完約

有無人知ctbc cdd伏唔伏？

[銀行撚入] 台資銀行係黃？

幫推

咩post

已經睇化左所有compliance/ cdd/ fcc都係沒完沒了追deadline既工

Law firm做kyc/cdd點睇？

咪即係csp
入得去唔好諗入返bank
同埋行頭都有d 窄

咁算啦😅
Thanks巴打

你有信心做到advisory / senior level 就係 system取代唔到既野
同埋點都要本地人睇返

做唔到就等睇比AI / 印度 / 大陸人取代....

而家開始多bank 行d 新model, coordinator 個d 負責聯絡客, 之後pass 比offshore 做.

呢個位應該頂得下,無理由叫d 印度,大陸去搵客...

但都要識kyc 同client service

宜家做緊bank既aml
如果轉工搵證券商既aml ，之後會唔會轉唔返bank?

推

唔會 難啲姐

做證券商係咪要好熟啲products?
我對果啲真係無認識

銀行同證券商嘅分別我淨係知一個跟HK M A一個跟S FC

咁做咩轉

見證券商多openings,有啲想轉

本身度麻麻？

本身contract工，做左都差唔多一年

咁可以試下既

如果contract(bank)轉contract(證券公司) 係咪唔好博啊？

contract轉黎托。。 續唔到約咩？

唔想喺宜家呢間做
好想快啲走

邊間😏😏 外資？

中資
其實幾好做 但老細唔likey你 仲留喺度做乜9？

有offer就走啦 banking冇opening? 做開邊範

無乜啊 做緊aml果邊 有諗過轉唔轉行去com sec添

咪問你咩aml

原來呢種係新model
做緊call 客拎文件 + maker

有無人知呢份工點睇 本身做緊銀前線想跳入去做

有咩點睇 apply左先

有無人做緊或者做過 知唔知中銀呢份cdd伏唔伏

有冇人知 bnp onboarding kyc 好不好做？
Perm 轉 contract 做唔做得過

Bnp應該係伏

Bank of singapore ?

SocGen

好多你做過
除左係外資ibank
其他方面俾人屌到開花